鄧炳強稱「打8字」衝向人群交通警不會對巿民構成危險故復職

警務處處長鄧炳強早前表示，對21宗涉及不當行為個案的警員作出訓斥，他今早出席本台節目《星期六問責》時表示，這21宗個案主要涉及3類，包括不當使用武力、不當語言及不當行為，而21宗個案中，以不當語言佔最多，即有警員說粗言或作不必要評論。

鄧炳強又說，訓斥只是起點，而非終結，訓斥目的是希望即時制止警員的不當行為，令其他警員知道是不應該的行為，如果個案涉及投訴，投訴警察課會作調查，如不涉及投訴，但個案嚴重，警方內部會作覆核。被問到警員受訓斥會否影響未來升遷，鄧炳強表示，升遷涉及好多因素，而訓斥會被紀錄，是將來考慮因素之一。

對於當日曾駕駛警方電單車在人群中「打8字」的交通警，為何可復職。鄧炳強表示，事件仍在作紀律覆檢，而讓該名警員復職，主要考慮是他繼續執勤，不會對警隊或市民構成危險，他又以立法會議員做例子，指一些議員曾經犯事，但仍可以繼續當議員，因一切是有程序要處理。

算鳩數啦你

制裁名單又多樣證據

係唔係覺得自己口才好好

不會對警隊或市民構成危險

叫個車手係防暴中打個8 字睇下？！

你企喺度俾人片下咪信你

練緊電單車考試姐 冇野既

議員犯事可以繼續做係因為有民意授權而你班狗冇

議員唔係執法者
而理論上警察係執法者 知法犯法 罪加一等

，不會對警隊或市民構成危險，他又以立法會議員做例子

他又以立法會議員做例子，指一些議員曾經犯事，但仍可以繼續當議員，因一切是有程序要處理。

弱智仔，邊個議員意圖謀殺可以繼續做？

依家係執法者唔會有罪

重點唔係佢打8字
係佢瘋狂駕駛蓄意謀殺呀傻強

他又以立法會議員做例子，指一些議員曾經犯事，但仍可以繼續當議員，因一切是有程序要處理

偷換概念

而家冇傷到人就話唔構成危險，如果傷到人就會話係拘捕行動嘅需要，真係歪理連篇

有賞添

其實佢地係咪好介意市民點諗
要成日出黎9up

佢真係學足成龍

（成龍喺電影《新警察故事》係完全唔跟警例，想點就點）

已經去到不可理喻

偷換概念，許智勇畀你刑事調查緊，左膠臻入過去坐。內部訓斥等於刑事調查？

一定係

佢個議員例子好柒....
偷換概念都做唔到 唔講好過講啦

又出黎比 soundbite cctvb 日播夜播

不如話有益身心啦

用議員黎偷換概念去形容一個執法者？

係咪覺得自己好叻仔轉數好高？

講歪理就覺得自己口才好好

可以告民事？

呢個乜撚嘢解釋黎
屌又係同柒婆一樣戇鳩

喺巴士聽到有市民稱向狗屋扔火魔法不會對市民構成危險

所以應該釋放所有手足

佢真心覺得自己口才好喎，呃到唔少無分析力嘅港豬

打八字唔危險不過佢出嚟試範下啦

邊個議員揸車蓄意撞人

執法者都犯法，佢係咪真係覺得無問題

求鳩其啦，反正用乜嘢理由都吹你唔漲

冇危險
不如你帶頭同一堆警員企喺度
我入去打8字丫

咁人人出街打8字都得啦

睇完開心字典係精神嘅

鄧小強同班狗企係路中間 我負責打8字試下危唔危險

即係馬路上果d唔係市民？

bullshit

傷到人就變最低武力

黑警亂鳩咁黎好耐

特權階級吖嗎

撚樣社工

咁不如你地成班狗企係度
然後俾人係中間打8字啊

支那讀完屎片返嚟,鳩噏功力係唔同啲

電單車友可以追住佢打八字
唔會對佢構成成危險喎

警謊會

真係好撚on9
同D支那狗一樣以為自己好巴閉
講出黎既野俾人笑到面黃

戇撚尻 屌你老母曱甴強

抓爛面皮姐

呢條友成撚日駁嘴駁舌 又以為自己口才好好 真係好撚煩

爛仔強

比佢撞到個個斷左腳筋

口技好啲

反送中運動後掀起成立工會熱潮，除了準備「三罷」，另一任務就是登記做選民，攻佔2022年特首選舉，搶奪勞工界選委的60票左右選情。惟成功首要條件，是新工會必須趕於今年5月2日前，於勞工處職工會登記局完成登記，持續運作一年後，才符合選舉事務處要求成為勞工界選民。雖然距離限期仍有兩個月，但職工會登記局表示，截至今年2月底，仍有679宗工會登記申請處理中，比過往需要更多時間審批。有月初提交申請的工會籌委向《蘋果》反映，獲局方回覆無法在兩個月內完成登記，意味有大量新工會2022年選特首無望。

記者 梁銘恩

根據勞工處資料，職工會登記局的服務承諾，是在收到所有資料和文件後，4星期內完成新工會登記申請。有意籌組行業工會的成員K小姐（化名）指，今個月初終湊夠7人搞工會，冀趕上「尾班車」盡快抵壘，為扭轉下屆特首選舉形勢必略盡綿力。但當她致電登記局查詢詳情，卻獲對方回覆指，因申請繁多、人手有限，未能於5月前完成登記，新工會變相無緣成為選委。

K小姐質疑局方違反4星期服務承諾，惟登記局職員指，服務承諾並非以新工會提交申請日計起，職員要覆檢文件，過程中可能要修改會章或補交工作證明等，收齊文件後才正式計數。她表示失望，「點解登記局可以咁『屈機』？」但不會後悔成立工會，「過去呢半年教識我，盡做啦，唔理個結果，啱就去做」。

職工盟總幹事蒙兆達指，根據過往經驗，新工會登記一般最多需時兩個月。但因疫情期間，公務員實施特別工作安排，「有新工會話2月入紙，登記局都冇應機」，認為登記程序受非正常服務延誤，勞工處卻未有加班、加人手應付需求，「畀人感覺似有心拖延程序」。

蒙得悉，建制派同時亦密密提交新申請，透過分拆行業工種，以不同名目成立新工會，全部採用同一地址註冊，以建造業為例，釘板、泥水、紮鐵、搭棚、混凝土等工種已可成立十多個分會。據他了解，目前新工會申請中，以建制陣營居多，「民主派仲係大比數落後緊」，加上登記過程延誤，勢打亂新工會挑戰勞工界功能組別的部署。

勞工處回覆《蘋果》查詢時指，新職工會登記申請的數目錄得顯著上升，由去年6月至今年2月，一共接獲735宗新申請，今年1、2月屬高峯期，分別有278和322宗。惟登記局審批進度遠遠追不上申請宗數，截至上月底，仍有679宗申請處理中。今年1、2月分別只有17和22個新工會成功登記。去年6月至12月，雖然有134宗新工會申請，但只有8個職工會成功登記。

勞工處解釋，因應新型冠狀病毒的疫情，和政府實施特別上班安排，處理申請所需時間有所延長，會按「先到先得」次序處理。被問到登記局人手是否足夠，處方拒交代有關員工數量，僅指負責職員需同時執行其他職務，已透過內部調配加派人手處理申請。

打8字唔危險
咁撞埋人度危唔危險？
撞你老母得唔得？

個交通警有鎗，立法會議員無鎗
交通警渣電單車撞向人群會死人，立法會議員犯既唔係呢類形既罪案
如果咁都可以類比
咁唔該所有殺人犯都判幾個月監好了
與及放監時比支鎗個殺人犯

大佬呀 而家係意圖謀殺呀 點撚樣同議員比
如果係平民坐左監啦 點撚解狗有特權意圖謀殺當無事?

就係唔介意你點諗所以先9up

唔洗講咁多

既然無問題 交黎換試一次咪得囉

睇太多開心字典

曾德成於9月28日於學校被拘捕，其後因為煽動罪名被判監禁兩年

想問普通市民揸電單車衝向警員
未傷警員下係咪可以訓斥了事？
依家連個下台階都唔識自己搵
你條撚樣智力會去到邊？

我覺得佢地介意
所以成日拉消防落水
唔抵得佢地受歡迎

揸槍同揸筆比

果然係黨校生

負皮係比PK

屌你老母

睇壞咗腦呀陰公

咁即係以後可以對班警犬打8字？？

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

哦

痴撚線

佢搞錯左一件事
就係
就算議員犯法唔拉，唔等於你犯法可以唔拉
公民意識低既人先會拉人地黎講

用"打八字"已經淡化咗嚴重性啦，應該係瘋狂架駛同意圖謀殺

痴線佬

好嬲，繼續返工搭黨鐵，日日都咁迫

屌你老母on99

護短唔等於口才好

其實知法犯法 罪加一等，係作出黎架？
好似無一條法律係咁寫

推上tweet

謀殺案喎

WLTF

佢真係以為口才好好，自我 膨脹到爆

講完自己都笑啦

即係佢認條友有犯法

垃撚圾

有人受傷先得

其實由佢9up好事嚟

佢意思係同樣有市民揸電單車撞向人群
只要傷唔到人就冇事？？

佢值得係犯法喎仲嚴重過失職

精神創傷

佢講野好撚廢 稍為有腦都知佢講野9唔搭8 係呃到藍絲姐 所謂一人藍...

Push

CLS

屌你老母啦

死狗強

你咁講即係承認咗佢犯法？告咗上法庭未？

讀完社工又幾撚幽默喎

香港獨立

唯一出路

警方打擊嘅電動車 都唔會對巿民構成危險啦

其實佢只係介意佢班曱甴手下點諗

收撚皮啦 畜牲強

私人撿控

如果巿民係班防暴狗中間打八字都無野咪得囉

但是香港人用同樣方式衝向香港警察，香港警察就會是生命受到威脅

香港咩嘢事 點解條弱智講乜都得 法律含撚啦

立法會議員有冇槍？

應該都係學志偉
大家打和

此等行為對附近既警務人員構成極嚴重既人生安全問題，會嚴正執法！

Pull
推條老黑有乜用
推全攻立法會
登記功能組別好過啦

8字都未開始打到，一著車頭燈射到班狗已經俾狗拉咗落車咬啦

8個熱門post講鄧X強？拉

on 9

On9

DLLM

你揸槍架 傻西
尤其係在職犯呢咁嚴重既事
d比喻錯撚到無倫

何君堯 佢搞9朱凱迪講個d

電單車手足有野玩了

照佢講法 撞唔到人就得
訓斥下就無事

正常

警車原來係電動眼鏡蛇

鄧炳強原來睇開數碼暴龍同四驅兄弟學做差人

成版都係人渣PKTANG，
好討厭。
唔洗睇都知支共想佢點。
仲想搞到連登變警謊大話會。
拉

呢啲又係咪假新聞？呢條友正一仆街

吹牙 我撞死你地都冇問題

推

睇左PK鄧上CCTVB訪問
個記者問佢黑警電單車衝人群
PK佢不斷兜
話比如衝紅燈, 如果執行職務係冇問題
跟手記者再問, 如果普通市民電單車衝人群係唔係危險駕駛
條死PK繼續講番紅燈例子, 話要睇個別情況
一睇樣就知電單車呢單係死症!!!
全部人推爆佢
最好日日SHARE條片, 問下人拉撚左未
市民咁衝人仲唔係刑事?

一於煲撚大黑警電單車衝人群呢單!

好明顯呢單電單車執正黎做,隻死黑狗可以坐監

鄧小強，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死，你快撚啲死

垃圾屌你老母

同議員比較，咁佢要循司法起訴下屬先

不如同醫護、港台記者、fb副校/ 校長比較下社會要求，同後果

只許州官放火，不許百姓點燈

咁多人死全家唔見佢全家死

問佢點解抗爭者就立刻捉，而這人就遙遙無期，乜野叫法治！
當香港人智商底

連登仔口中condom仔呢？

條友真係痴撚線
完全係古代指鹿為馬ge現代版
佢一定遺臭萬年

Pull
內容冇養分就咪鬼推啦

包庇下屬, 佢成架電單車衝埋來都唔構成危險??

咁所有市民犯左法都唔駛坐啦, 反正我地連枝槍都無, 根本唔會構成咩危險
你三萬隻精神病狗就對社會充滿危險啦